547873
5121
Nội dung không tệ,khá gần gũi đời sống bình thường,các nhân vật đều có cá tính riêng,yếu tố hài hước đơn giản nhưng thấm sâu,nên chuyển thể thành truyện tranh
5
1858236
2017-03-19 21:28:40
--------------------------
489092
5121
- Đọc quyển sách này,tôi thấy phá án dễ hiểu hơn. Hầu hết các cuốn sách trinh thám tôi đọc đều giảng giải rất khó hiểu và thiếu tự nhiên,còn cuốn sách này khác biệt. Lối giải quyết nhanh gọn khiến cho vụ án thêm dễ hiểu. Lại còn có những cuộc đối thoại của những nhân vật rất hay.
5
1808019
2016-11-06 15:49:15
--------------------------
487681
5121
Nếu bạn ham thích suy luận và trinh thám nhưng lại không có thời gian hoặc kiên nhẫn theo dõi một cuốn tiểu thuyết dài với các tình tiết phức tạp thì đây chính là cuốn sách dành cho bạn. Các vụ án trong truyện tương đối ngắn, nhưng vẫn đồi hỏi người đọc phải chú ý từng chi tiết nhỏ, kết hợp với óc suy luận để tìm ra sự thật. Các nhân vật được xay dựng với những tính các riêng và rất thú vị Lối kể truyện nhẹ nhàng pha chút hài hước của tác giả cũng rất hấp dẫn, không gây cảm giác nặng nề cho người đọc
5
1425273
2016-10-25 20:16:09
--------------------------
457659
5121
Một cuốn tiểu thuyết trinh thám vui vẻ, đáng yêu với mô típ mới lạ dành cho những người trẻ vui vẻ hơn là những người muốn có những giây phút gay cấn, li kì đến nghẹt thở như ở những truyện trinh thám khác bởi những tình tiết trong truyện đơn thuần, không quá khó hiểu. Bìa sách cũng dễ thương như chính quyển sách này vậy nhưng trông giống các tiểu thuyết tuổi teen của trung quốc hay các tác phẩm của Phương Tây nhiều hơn là một tiểu thuyết Nhật Bản. Giấy có màu hơi ngà vàng.
Nếu bạn đang không vui, nếu bạn muốn thư giãn trong một ngày với một quyển sách và bạn thích thể loại truyện trinh thám thì hãy đọc nó.
5
939600
2016-06-24 14:23:21
--------------------------
449832
5121
Cảm giác đầu tiên khi đọc già nửa tập một cho mình cảm giác khá dễ chịu. Lời văn đơn giản, dễ hiểu, đây là cuốn truyện hài hước nhất mà mình từng đọc (Giữa thanh Kazamatsuri - Reiko - Kageyama), và nó còn là cuốn truyện trinh thám rất đặc biệt nữa. 

Mình đã được nghe nhiều lời nhận xét là truyện nhiều tình tiết lặp lại và không thỏa mãn được người đọc ở cuối mỗi vụ án. Cái này đúng nếu như so sánh với các truyện trinh thám thường đọc. Bởi vụ án thường kết thúc sau khi Kageyama suy luận "đoán" ra hung thủ, nhiều khi cảm giác như đó là suy luận chứ chưa có bằng chứng cụ thể.

Nhưng hãy xét quyển truyện này theo cách khác. Thứ nhất là điểm mình rất thích ở cuốn này là sự hài hước tự nhiên, nhẹ nhàng, bằng lời văn khéo léo của tác giả, dù đây là truyện trinh thám. Thứ hai - đây là điểm khác biệt lớn giữa "Phá án ư? Để sau bữa tối" với các tác phẩm trinh thám khác, đó là để người đọc tự mình tìm ra thủ phạm. Ta có thể có đầy đủ thông tin để tự suy đoán ra hung thủ (giống đoạn cuối của "Tokyo hoàng đạo án") và phần suy luận của Kageyama như là phần đáp án đằng sau quyển sách mà thôi. Và nó không cần viết thêm đoạn giải thích trước mặt và còng tay hung thủ nữa. Còn 1 điều nữa là mình đặc biệt thích thanh tra Kazamatsuri và Reiko, họ là trung tâm hài hước, và ghét Kageyama (Không hiểu tại sao).

"Phá án ư? Để sau bữa tối" là cuốn truyện đặc biệt bởi sự dí dỏm, nhẹ nhàng trong một loạt những vụ án giết người. Người đọc hoàn toàn có thể đoán ra hung thủ và nhân vật Kageyama như 1 ông giáo sẽ đưa ra đáp án đúng cuối cùng. Không cần phải đọc truyện liền một mạch từ đầu đến cuối bởi các vụ án là riêng biệt, bạn có thể ngừng và đọc trở lại khi có hứng phá một vụ án nào đó.
5
1349581
2016-06-18 06:45:08
--------------------------
436438
5121
Tôi mua truyện này bởi vì phần giới thiệu nội dung: với sự tham gia của hai cảnh sát chuyên nghiệp, gia thế cao sang, học vấn huy hoàng, đầu óc hoành tráng nhưng chưa phá nổi vụ án nào và một thám tử nghiệp dư làm nghề quản giá...chỉ dựa vào tình tiết nghe kể mà đoán đâu trúng đó. Phải cônh nhận chàng quản gia Kageyama này giỏi thật, chỉ nghe tình tiết bụ án thông qua lời kể của tiểu thư Reiko chứ hoàn toàn không có mặt ở hiện trường mà có thể suy luận vụ án một cách hợp lý như vậy, ngoài ra tiểu thư Reiko cũng phải có trí nhớ siêu lắm mới có thể kể cho Kageyama nghe không sót bất cứ chi giết nào. Tuy nhiên tác giả lại cho câu chuyện kết thúc nhanh quá, truyện có 6 câu chuyện nhỏ nhưng 4/6 truyện đều kết thúc khi Kageyama phá giải vụ án nêu ra hung thủ mà không có xác nhận của cảnh sát là suy luận của Kageyama là đúng, giá như tác giả để cho tiểu thư Reiko nghe xong suy luận của Kageyama xong lập tức cùng thanh tra Kazamatsuri quay lại hiện trường, điều tra theo hướng mà Kageyama suy luận, có được chúng cứ đầy đủ kết tội hung thủ sẽ thuyết phục hơn. Điểm mà tôi thích ở truyện này là mô tả vụ án chi tiết, giải quyết vụ án cũng rất logic và dễ hiểu, ngoài ra đoạn đối thoại giữa chàng quản gia và cô chủ cũng khá hài hước, chưa thấy quản gia nào mà nói chuyện không nể mặt chủ như chàng Kageyama này.
4
113540
2016-05-26 18:51:19
--------------------------
410269
5121
Đây là một tác phẩm tuyệt vời. Mình vốn là một fan cứng của truyện trinh thám, từ truyện tranh đến truyện chữ. Những truyện về chủ đề này, thường có những chi tiết rất khó hiểu, đặc biệt với học sinh như mình. Tuy nhiên, với tác phẩm này, mình thấy rất dễ hiểu, bố cục chặt chẽ, suy luận rất hợp lí, gây cuốn hút ngay từ đầu. Vốn dĩ mong đợi một câu chuyện tình yêu xen lẫn những vụ án phức tạp như những tác phẩm của Trung Quốc, nhưng ở đây, tuy không có chuyện tình nào rõ ràng, nhưng những chi tiết của nó hoàn toàn làm chúng ta hài lòng. Hiện nay có rất nhiều nơi để mua tác phẩm, tuy nhiên mình đến với Tiki vì dịch vụ rất tốt, giá cả hợp lí. Chân thành cám ơn Tiki đã mang sách đến cho độc giả một cách tuyệt vời như thế. Các bạn hãy tìm đọc nhé, tuyệt đối sẽ không thất vọng
4
921936
2016-04-03 20:46:46
--------------------------
394917
5121
Hầu như các tác phẩm Nhật Bản đều rất cô đọng súc tích về ngôn từ không cần nói nhiều nhưng người khác đều hiểu và tác phẩm này cũng vậy. Bộ ban hài hước gồm một tiểu thư nhà giàu, một thiếu gia và một quản gia bí ẩn với chỉ số IQ có thể nói thiên tài tạo nên những tình tiết hài hước nhưng vẫn không mất đi sự gay cấn và hồi hộp của một cuốn truyện trinh thám. Điều duy nhất bị điểm trừ là cốt truyện hơi ngắn nên cảm thấy rất nhanh hết.
3
409245
2016-03-11 08:47:01
--------------------------
393078
5121
Một cuốn sách trinh thám dễ chịu cho người đọc :)) hài hước nhưng những lập luận cũng đầy sự chặt chẽ, logic. Những sự kiện, dữ liệu bày ra trước mắt người đọc gợi sự tò mò, thách thức khả năng suy luận và sau đó được giải đáp theo cái cách "chẳng có gì đáng bận tâm" của chàng quản gia rất thú vị. Câu chuyện không dài, không phải ghi nhớ nhiều dữ kiện, mỗi vụ án là một điều mới mẻ. Một cuốn sách có yếu tố thư giãn nhưng vẫn khiến bạn phải tự lập luận, suy đoán, rất đáng để đọc :D
4
379203
2016-03-08 09:19:30
--------------------------
392457
5121
"Phá án ư cứ để sau bữa tối" là một cuốn sách có chủ đề trinh thám nhưng vẫn mang một tính giải trí hóm hỉnh nhất định cho người đọc, khiến câu chuyện không trở nên đau đầu, khó hiểu mà ngược lại đã lôi cuốn độc giả theo một cách rất riêng. Mình khá nghi ngại khi được giới thiệu cuốn sách này nên ban đầu chỉ dám mua tập 1 về đọc thử, nhưng không ngờ nó lại quá thú vị, hài hước có, ly kỳ có, nghẹt thở có, ngạc nhiên có, tâm phục tài suy luận có... khiến mình đọc ngấu nghiến liền mạch hết cuốn sách và quyết định sẽ mua tập 2 về theo dõi nốt câu chuyện.
4
29716
2016-03-06 22:26:53
--------------------------
384188
5121
Đọc xong vụ án một tôi hơi hụt hẫng bởi án mạng được phá chóng vánh quá, nhưng sau dần cũng quen với phong cách này. Truyện trinh thám kiểu suy luận cổ điển, thuần túy, đọc khá nhẹ nhàng, thoải mái. Đặc biệt là hài hước. Tuyến nhân vật cũng đặc sắc, duy có điều tôi không hiểu sao mà cứ đến một truyện tác giả lại giới thiệu gia cảnh và nghề nghiệp, tôi thấy điều đó không cần thiết. Về các vụ án cũng khá hay, tình tiết có nhiều uẩn khúc, li kì và hấp dẫn. Truyện thích hợp cho độc giả trinh thám nhập môn, đọc để rèn luyện khả năng phân tích, suy luận.
4
386342
2016-02-21 21:51:32
--------------------------
383997
5121
Đây là quyển trinh thám hài nhất mà mình từng đọc. Khi cầm được sách thì mình khá ấn tượng về màu sắc bìa, khiến tò mò về nội dung bên trong. 
Về nội dung thì rất quen thuộc đối với nhiều mê truyện trinh thám, cũng có những vụ án tìm ra hung thủ giết người nhưng lồng ghép vào đó là những chi tiết hài hước như những cuộc đối thoại,  hành động... Không phải thế mà nó làm mất chất của truyện trinh thám, truyện được viết rất thông minh với cách suy luận và phán đoán đầy logic.
5
1122737
2016-02-21 16:31:20
--------------------------
383590
5121
Đây là cuốn sách đầu tiên mình mua của nhà xuất bản Nhã Nam. Bìa thiết kế với nhiều màu sắc sặc sỡ và lạ mắt. Chuyện kể về những vụ phá án của cô cảnh sát tuy nhà giàu nhưng dụng luôn nhờ đến sự giúp đỡ của anh quản gia của mình để phá án. Chứng cứ của một số vụ án trong cuốn truyện chưa thật sự chặt chẽ. Nếu tội phạm mặt dày như trong Conan thì truyện sẽ hấp dẫn hơn. Mình không biết là do dịch giả hay do lối viết của tác giả mà mình cảm thấy truyện bình thường.
3
520078
2016-02-20 22:39:15
--------------------------
365005
5121
Phá án ư? Cứ để sau bữa tối là 1 Cuốn sách hay và cuốn hút. Mọi vụ án ngắn gọt nhưng logic hay không lòng vòng nhiều chi tiết quá. Hài hài không bị rùng rợn và dễ đọc. Tác giả đã biết nêm nếm gia vị sao cho tác phẩm vẫn giữ được vẻ sắc sảo của một truyện viết về đề tài trinh thám và còn được trang trí thêm những tình huống rất đáng yêu . Đó là những màn đối thoại hay chính xác hơn là cãi nhau của cô nàng thám tử cũng hai anh bạn đồng nghiệp . Họ thường xuyên cãi nhau nhưng khi phá án họ phối hợp rất ăn ý . Một cuốn sách lạ và thú vị
5
634032
2016-01-07 11:04:43
--------------------------
344727
5121
Tác phẩm Phá án ư cứ để sau bữa tối tập 1 không mấy hấp dẫn được mình. Hình ảnh bìa có vẻ đặc sắc và gây cho đọc giả tò mò. Về nội dung thì khá nhạt và lặp đi lặp lại nhiều tình tiết. Và mở đầu câu chuyện về một cô cảnh sát với gia thế cở bự nhưng ít ai biết tới. Một tên thanh tra giàu có thích khoe khoan và một tay quản gia giúp cô gái phá án. Các vụ án liên tục mở ra và bắt đầu được giải đáp khi cô gái kể cho chàng quản gia nghe về câu chuyện.
3
650263
2015-11-28 23:14:00
--------------------------
336591
5121
Tuy đây là một truyện trinh thám nhưng lối văn lại không căng thẳng và hồi hộp, nó khá vui nhộn và hài hước. Từng tình huống đều có thể gây cười bởi chính vị thám tử Reiko. Cốt truyện cũng có phần mới lạ và thu hút người đọc. Một khi đã cầm cuốn sách mà đọc thì chỉ có cười tủm tỉm mà thôi. Đây là lần đầu tôi đọc một cuốn truyện Nhật Bản, văn phong khiến tôi khá lạ lẫm. Reiko mặc dù bản thân là một thám tử, thế nhưng lại luôn hỏi ý kiến của vị quản gia khiến tôi cảm thấy có chút hài hước. Một cô nàng thám tử cùng với hai người đồng nghiệp của mình đã tạo ra hàng loạt diễn biến kỳ lạ. Tôi rất thích. 
4
450717
2015-11-12 18:18:39
--------------------------
322912
5121
Nói chung mình mua xong có chút thất vọng do chán.
- Hình thức: Nha Nam chưa bao giờ làm fan thất vọng do hình thức sách, dịch tốt.
- Nội dung: Có le mình là fan Conan Doyle, Agatha Christie nên xem "Phá án ư! Chứ để sau bưa tối" có phần thất vọng vì 1 phần vụ án tương đối ngắn, không kịch tính mà hài hước là chủ yếu. Tuy nhiên, với nhưng bạn không thường đọc trinh thám và thích manga/anime thì đây là 1 quyển khá tốt vì sự hài hước, các vụ án cần 1 chút suy luận, không nặng đầu quá.
- Giá cả: cuốn sách này mà mua giá Tiki thì ok, chấp nhận được.
3
247473
2015-10-17 11:56:22
--------------------------
305375
5121
Trước tiên về hình thức, mình thật sự không ưng ý lắm với trình bày bìa của cuốn truyện, hơi nhạt nhẽo và không gây ấn tượng lắm. Tuy nhiên chất lượng giấy và in ấn thì khá ổn. Nội dung, theo mình thì đọc để giải trí có vẻ ổn, tuy là trinh thám nhưng cách viết khá đơn giản, nội dung logic không quá hack não, chú trọng vào tình tiết vụ án hơn là những nguyên nhân sâu xa hay động cơ gây án. Nếu bạn là fan của thể loại trinh thám cân não với nhiều tình tiết ly kỳ, những vụ án được dàn xếp bởi kẻ giết người IQ cao thì bộ truyện này có lẽ không dành cho bạn. Còn nếu bạn mới bắt đầu với thể loại này hay đang tìm kiếm cuốn sách có thể hòa mình vào cũng phán đoán với các nhân vật thì "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối" là tác phẩm tuyệt vời dành cho bạn
4
639177
2015-09-16 22:28:06
--------------------------
303879
5121
Đây là 1 quyển truyện trinh thám Nhật Bản, nhưng khi đọc cứ cảm giác như đang đọc 1 quyển light novel hay 1 bộ anime nào đó, bởi câu chuyện quá dễ thương và thu hút. Không phải kiểu trinh thám nặng nề, ám ảnh, quyển sách mang đến cho ta 1 khía cạnh khác biệt của truyện trinh thám, căng não nhưng vẫn cực kì hài hước. Mình khá ít đọc thể loại trinh thám vì nó khá nặng nề, nhưng khi đọc Phá Án Ư? Cứ Để Sau Bữa Tối, mình vô cùng thoải mái vì cảm giác mà nó mang lại.
Sách do Nhã Nam phát hành, nên về hình thức, nội dung, trình bày đều rất tốt và hợp lý.
5
41744
2015-09-16 01:08:50
--------------------------
285170
5121
Sách do Nhã Nam xuất bản thì tôi yên tâm rồi, khỏi bàn luận về hình thức làm gì nhưng không thể nói là tôi rất thích cái bìa. Thích cực kì! Nên tôi đã tậu em nó về trong tay ngay dù không biết cốt truyện của nó ra sao. =)) Nhưng không thất vọng, câu chuyện trinh thám của Higashigawa Tokuya cực kì đơn giản trong những ngôn từ nhưng ẩn sau nó là vô vàn bí ẩn mà bạn có thể chẳng giải đáp được. Giản dị nhưng đầy logic, lôi cuốn và đầy hồi hộp. Từ anh chàng quản gia bí ẩn và rất bộc trực mỗi khi phê phán tiểu thư của mình đang bí não bợi vụ án nào đó, hay anh chàng thanh tra cực thích làm màu trước cô nàng tiểu thư nọ. =)) Nhưng điểm tôi thích nhất ở truyện trinh thám này là sự hài hước. Tôi ít đọc trinh thám lắm, vì nó khá là cứng nhắc và chỉ có những người nghiêm túc mới nhai nổi một bộ trinh thám trải dằng dặc các vụ án cân não, u ám. Khác với "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối" tôi có thể thoải mái xem từng trang, nhai từng chữ mà không hề chán ngán ngược lại còn cười toe toét lăn lộn về sự dễ thương của bộ ba trong truyện này. =))
5
468993
2015-08-31 16:50:38
--------------------------
272164
5121
Một cuốn sách tập hợp của 6 câu chuyện nhỏ... trinh thám...phá án nhưng lại mang một màu sắc hài hước.. Hai nhân viên cảnh sát cao sang, một anh quản gia tài tình. Chỉ cần đọc phần giới thiệu phía sau và nhìn trang bìa cũng có thể cảm nhận được sự vui tươi đến từ những câu chuyện =]] Phá án ư? Cứ để sau bữa tối.. Nếu kiên nhẫn thì có thể dành mỗi ngày một câu chuyện nhỏ, nhưng những ai tò mò và thích thú thì sẽ ngấu nghiến quyển này trong một ngày luông mất =]] Tư duy logic, để ý các tình tiết, bạn sẽ tìm ra lời giả cho mỗi vụ án ;)
3
761866
2015-08-19 20:46:17
--------------------------
271125
5121
Đây là 1 cuốn sách trinh thám khá nhẹ nhàng, giữa những vụ án mạng li kì và lôi cuốn, tác giả đan xen thêm nhiều tình huống hài hước rất dễ thương. Điều đó đã khiến cho cuốn sách trở nên thật khác biệt. Dù chỉ là những vụ án ngắn nhưng vẫn thật hấp dẫn qua lối kể chuyện của tác giả. Theo mình được biết thì series truyện này đã được chuyển thể thành phim và nhận được phản ứng khá tích cực. Thiết kế bìa đẹp, chất lượng giấy tốt, dịch sát nghĩa và sáng tạo, mình rất thích cuốn sách này. Điểm duy nhất mình không thích có lẽ đó là do tính chất "hài hước" của truyện hơi không hợp với tính chất "trinh thám căng não" lắm. 
4
456898
2015-08-18 21:17:07
--------------------------
268407
5121
Đầu tiên là về hình thức, mình rất thích chất liệu giấy của Nhã Nam, tuy bìa đối với mình hơi bị màu mè. Về nội dung, đây là một cuốn sách trinh thám hấp dẫn, lôi cuốn với lối kể chuyện mang hơi hướng cổ điển và rất hài hước. Nét độc đáo của cốt truyện là toàn bộ các vụ án đều được người thám tử nghiệp dư kiêm quản gia đưa ra lời giải. Tuy vậy, lối kể chuyện như thế này theo mình vẫn rất chủ quan, khi mà mỗi câu chuyện thường khép lại ngay sau khi Kageyama phá án, một điều mình nghĩ là khá quan trọng mà tác giả bỏ qua đó là phần kết nhằm kiểm chứng suy luận của anh.  Điều này làm mất đi cái hay của cuốn sách.
4
703335
2015-08-16 13:38:49
--------------------------
259455
5121
mình thích đọc những mẩu truyện ngắn ngắn thế này, vì có thể nhớ được nội dung, khi đọc 1 truyện trinh thám dài thì đa số mình chẳng nhớ gì cà, chỉ biết cứ đọc tới tới thôi, nên mình cũng chẳng suy luận được bao nhiêu ( chắc vì đọc nhiều quá nhớ không nổi, nên thôi khỏi suy luận chi hết ^^). Cách dẫn truyện thì khá hài hước. Các nhân vật cũng rất dễ thương. Quan trọng là các tình tiết trong câu chuyện rất rõ ràng. không dài dòng, lằn nhằn lôi thôi mà chẳng đi đến đâu.   
5
150108
2015-08-09 14:37:00
--------------------------
252663
5121
Một cuốn sách trinh thám cổ điển, không quá cầu kì nhưng vẫn đầy lôi cuốn. Tình tiết chặt chẽ, suy luận tài tình, các vụ án hấp dẫn, những tình tiết tưởng chừng không liên quan nhưng lại góp phần quan trọng vào kết quả của vụ án :) Một cuốn trinh thám hay :)) Thích nhất là nhân vật Kageyama. Một chàng quản gia lạnh lùng nhưng cũng không kém phần hài hước :) Có một bộ óc thiên tài, đoán đâu trúng đó. "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối" quả thực là một tác phẩm trinh thám rất đáng đọc.
5
556655
2015-08-03 20:46:52
--------------------------
251046
5121
Đây là một tác phẩm truyện trinh thám rất hay và độc đáo. Không mang màu sắc nặng nề và nghiêm túc như các tác phẩm trinh thám thông thường, "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối" mang lại các vụ án rất mới mẻ, rất đúng chất trinh thám, nhưng cũng không kém phần hài hước, dễ thương. Các tình tiết vụ án xen lẫn với câu chuyện và cảm xúc của nhân vật chính khiến cho tác phẩm trở nên sống động, gần gũi với người đọc. Ngoài ra còn có những chi tết hài hước đan xen trong truyện khiến người đọc phải bật cười.
5
725810
2015-08-02 12:43:47
--------------------------
244915
5121
Mình khá thích văn học Nhật và có ấn tượng với phim trước đó rồi nên mua cả hai cuốn về đọc. Phần suy luận đơn giản và không phải cân não lắm, phù hợp với những người mới bắt đầu đọc về trinh thám. Một điều thú vị là cuốn này có thể vừa đọc vừa suy luận ra được luôn, không phải quá trông chờ vào những trang sách tiếp theo những một số về thể loại tâm lí tội phạm. Hai nhân vật chính rất là dễ thương và đáng yêu nhé, cái ông thanh tra thì mình có hơi không thích một tẹo thôi chứ ông í cũng làm cho truyện hài thêm bao nhiêu. Trinh thám kết hợp với hài hước tưởng không thể nhưng lại khá là thú vị. Có điều các vụ án lại lặp đi lặp lại phần giới thiệu về Reiko nên mình không thích lắm, có thể chỉ cần vụ đầu mỗi tập là được thôi. 
4
123769
2015-07-28 16:09:35
--------------------------
244341
5121
Những cuốn trinh thám mình đọc trước đây nội dung đa phần đều khá làm nghiêm túc, chỉ có “Phá án ư, cứ để sau bữa tối” là ngoại lệ bởi tính hài hước, có chút nhí nhố nghịch ngợm của nó. Đọc những đoạn đối thoại giữa Reiko và quản gia Kagayama mà cười đau cả bụng vì sự khó đỡ của nó. Phần suy luận về các vụ án chưa thật sự thuyết phục, vụ án cũng chưa phải quá khó nhằn, nhưng mình vẫn cho 5 sao vì sự thú vị, vui vẻ, hài hước độc đáo của cốt truyện.
5
449880
2015-07-28 09:54:47
--------------------------
238800
5121
Series truyện trinh thám mà mình vừa đọc và rất thích, kịch liệt đề cử với các cậu. 
Đó là truyện hai điều tra viên, vị thế cao sang, bằng cấp nuột nà và hơi vô tích sự: chàng Kazamatsuri thích đi xe Anh quốc, con trai của giám đốc hãng xe hơi Kazamatsuri Motors và tiểu thư Hosho Reiko, con gái duy nhất của nhà tài phiệt Hosho Seitaro Và chàng quản gia bí ẩn của Reiko, Kageyama, có sở thích vô cùng dễ thương là đá đểu tiểu thư của mình và suy luận phá án.
Truyện thật sự rất hay, những tình tiết trong truyện, chuỗi mắc xích và cách suy luận thoả đáng đều rất thoả lòng con dân trinh thám như mình. Hồi hộp đan xen thú vị, nguy hiểm vấn víu buồn cười, những chi tiết nhỏ nhặt buộc cả người đọc phải suy nghĩ cùng, đó là thành công của tác giả :"). (Nếu không muốn bị tên quản gia láu cả kia mắng là đồ ngốc vào mặt, thông qua những lời dành cho cô tiểu thư kia :">.)
5
21045
2015-07-23 14:11:40
--------------------------
237561
5121
Đây là một câu chuyện trinh thám với những tình tiết hấp dẫn nhưng cũng không kém phần hài hước, với những tình huống dở khóc dở cười của tiểu thư Reiko khi đối diện với anh chàng thám tử nghiệp dư kiêm quản gia của nhà cô. Truyện hay, cách viết mới lạ gây cuốn hút cho người đọc. Khi đọc một vụ án bạn sẽ không thể biết trước được câu chuyện sẽ diễn ra như thế nào. Giấy tốt, dày
-Nhược điểm: Câu chuyện cứ lặp đi lặp lại gia thế của cảnh sát Reiko và thanh tra Kazamatsuri gây nhàm chán. Với khi đọc một câu truyện trinh thám mình vẫn thích được đọc khóc hung thủ nhận tội và mình muốn xem cách xử xự và nguyên nhân do chính miệng hung thủ nói chứ không phải qua những giả sử của anh chàng quản gia. ngoại trừ hai điểm này ra mình thấy mọi thứ còn lại rất tốt. Đây là một quyển truyện hay.
4
278999
2015-07-22 15:54:50
--------------------------
231136
5121
Mình rất thích dòng văn học trinh thám Nhật Bản, những câu truyện trinh thám Nhật luôn có nét đặc trưng rất riêng, khó hòa lẫn. Cốt truyện đơn giản dễ theo dõi nhưng những tình tiết nút thắt vẫn đủ độ ngoắt nghéo bất ngờ. Cuốn sách này là một cốt truyện rất tiêu biểu như vậy. Nhân vật được xây dựng theo một phong cách rất manga, tính cách có phần cường điệu mang nét thú vị rất riêng. Nếu ai e ngại rằng thì là văn học Nhật Bản mơ hồ khó hiểu , nôi dung nhàm chán thì rất nên xem xét lại bằng cách đọc thử cuốn truyện này. Nữa là truyện gồm nhiều vụ án nhỏ, có thể đọc nhảy cóc không tốn mấy thời gian và thích hợp cho mọi lứa tuổi. Bìa sách hơi xấu nhưng nội dung khá ồn và lỗi dịch thuật cũng không quá nhiều, điều mình e ngại nhất khi cầm lên một cuốn sách.
3
419116
2015-07-17 21:59:24
--------------------------
227429
5121
Mình chọn mua quyển sách này vì mình muốn trải nghiệm truyện trinh thám của một tác giả Nhật Bản. Sau khi hoàn thành tập một mình có một số nhận xét sau đây:

- Về nội dung: Quyển sách được chia ra làm nhiều câu chuyện nhỏ. Mỗi câu chuyện là một vụ án mà cảnh sát Reiko và thanh tra Kazamatsuri hợp tác tìm ra lời giải, nhưng thật chất phần lớn công trạng đều thuộc về anh tài xế kỳ lạ Kageyama. Truyện không mang quá nhiều màu sắc ly kỳ, liêu trai mà ngược lại còn pha chút hài hước, đọc cảm giác rất nhẹ nhàng. Qua các vụ án, đặc điểm tính cách của các nhân vật chính dần được bộc lộ, nhưng quan hệ giữa họ không có tiến triển gì mấy khiến mình hơi hụt hẫng. Cảm giác giống như đọc Thám tử Conan bằng chữ mà chưa có gì đột phá, nên mình sẽ tìm đọc tập 2 xem sao.
Trong tập này mình thích nhất câu chuyện thứ ba: Hoa hồng đẹp chứa âm mưu giết người đó :D

- Về hình thức: Mình rất thích bìa sách vì nó gây được nhiều tò mò, lại giống poster của một bộ phim trinh thám khiến mình muốn xem ngay tắp lự.

Hi vọng nhận xét này giúp ích cho bạn :D
3
11661
2015-07-14 10:31:08
--------------------------
227344
5121
Mình được giới thiệu đọc cuốn sách vì là một người thích truyện trinh thám, phá án nên mình mua thử tập 1 về đọc và thật sự bị cuốn hút về nội dung cuốn truyện. Các tình tiết câu chuyện rất logic và hay, các nhân vật trong truyện mỗi người mang một cá tính riêng biệt. Vì là chuyện phá án nhưng cuốn sách không hề nhàm chán và thô cứng trái lại nó rất thú vị và hài hước. Chuyện phá án pha lẫn tính hài hước làm cho những vụ án trở nên hấp dẫn hơn. Cuốn sách cho thấy chuyện phá án cũng rất dễ chỉ cần có kiến thức am hiểu về đời sống quanh ta cũng dễ dàng phán đoán các tình tiết câu truyện. Về hình thức cuốn sách trình bày rất đẹp và bắt mắt. 
5
596879
2015-07-14 00:42:27
--------------------------
220077
5121
Cuốn truyện này là sự kết hợp hài hòa giữa trinh thám và hài hước.
Không gây nhàm chán cho người đọc ,bởi 1 cuốn truyện được kể nhiều vụ án 
Trong truyện thích nhất là  thanh tra Kazamatsuri khá là hài hước suốt ngày cứ đi khoe khoang trước mặt cô cảnh sát Reiko nhưng về bề thế lại chẳng bằng cô tiểu thư cảnh cảnh sát ,cô Reiko rất biết lừa người khác để không cho mọi người biết về gia thế của mình.Nếu nhắc đến các nhân vật thì không thể anh tài xế riêng của cô Reiko-anh Kageyama ,một người nghiêm túc ,chính chắn và lạnh lùng có một đầu óc thông mình ,có tư duy logic rất chuẩn,anh đã phá án qua những hình ảnh vật chứng mà cô Reiko thuật lạ,nhưng không hài lòng cách phá án chỉ bằng những lời nói thuật lại mà đã phá án thành công nó cứ ảo ảo sao á (đây chỉ là ý kiến riêng )
3
563698
2015-07-02 11:11:40
--------------------------
219747
5121
Tiểu thuyết trinh thám mà đọc cứ như câu chuyện đời thường thôi, rất dễ hiểu. Cảm giác cũng bình thường, không đến nỗi quá hay nhưng cứ cầm trên tay là không thể bỏ xuống nên là đọc một mạch hết luôn. Đọc xong mới thấy hóa ra chỉ cần tinh ý là sẽ suy luận được rất nhiều điều. Phá án không phải điều gì đó quá cao xa nhưng phải biết quan sát và suy luận logic. Hơn cả, phải có vốn kiến thức đời sống thực tế, không chỉ dựa trên sách vở. Truyện cũng hài hước nữa.
3
655282
2015-07-01 21:46:48
--------------------------
215927
5121
Sự kết hợp tài tình của truyện trinh thám và hài hước đã làm nên sức hấp dẫn cho bộ truyện này. Em gái mình thích thể loại trinh thám như Sherlock Holmes, Thám tử lừng danh Conan, nên mình mua cho nó đọc thử bộ Phá án ư? Cứ để sau bữa tối này. Không ngờ đọc xong nó khen nức nở, nào là buồn cười lắm, hồi hộp nữa, nào là anh quản gia đẹp trai, thông minh, phá án giỏi... Làm mình tò mò cũng muốn tranh đọc với nó.
Về hình thức, bìa sách dễ thương, bìa không được cứng lắm nên dễ bị rách 1 chút ở góc, muốn giữ sách lâu phải dán băng dính vào gáy sách. Giấy sách đẹp, chữ nét rõ ràng, với giá tiền như thế theo mình là rất xứng đáng cho một bộ truyện hay. 
5 sao.
5
641578
2015-06-26 23:24:29
--------------------------
214403
5121
Ưu điểm:
- Truyện có cái tên rất đặc biệt, cực kỳ hài hước và "lạ đời".
- Nội dung cũng như tựa, có vụ án, có chết chóc nhưng vẫn không thiếu tình tiết gây cười. 
- Có nhiều truyện ngắn nên có nhiều vụ án khác nhau, đỡ nhàm chán.
- Dù là vụ án phức tạp hay đơn giản thì cách phá án cũng rất chặt chẽ, rõ ràng. 
- Tuyến nhân vật mỗi người mỗi tính nhưng ai cũng dễ thương. Có người cực kỳ hài hước như thanh tra Kazamatsuri suốt ngày khoe khoang nhưng không làm được gì, đầu óc lại đơn giản và có hơi "tưng tửng"; tiểu thư cảnh sát Reiko tiến bộ hơn một chút nhưng vẫn không có được khả năng phá án như một thanh tra thực thụ. Nhân vật nghiêm túc, chín chắn và giống thám tử nhất trong truyện trớ trêu thay lại chính là Kageyama - quản gia kiêm tài xế của Reiko. 

Điểm chưa hài lòng:
- Bìa truyện không đẹp lắm, và chưa truyền tải được hết "cái thần" của truyện.
- Truyện ngắn quá nên diễn biến hơi nhanh, có đỡ nhàm chán thật nhưng lại làm mất đi cái không khí ly kỳ, hấp dẫn của truyện trinh thám.  

Dù sao với mình truyện vẫn rất hay, dùng để giải trí thì tuyệt vời. Không hề hối hận khi đã mua truyện.
4
387532
2015-06-24 21:59:06
--------------------------
211640
5121
Mình là một fan hâm mộ trung thành của dòng tiểu thuyết trinh thám nên tất nhiên, "Phá án ư, cứ để sau bữa tối " là một trong những quyển sách không thể thiếu trên kệ sách nhà mình. Một quyển sách hội tụ đầy đủ các yếu tố, khiến mình có nhiều cảm xúc:
1. Hài hước: Những trận đấu khẩu của cô tiểu thư cùng anh chàng quản gia thông minh và có chút hách dịch, những câu mắng "vô tình" của Kage khiến mình bật cười, những lời nhận xét sau lưng của tiểu thư Reiko với cấp trên của cô cũng khiến mình đôi lần cười ra nước mắt.
2. Rối loạn: một chút gì đó hỗn độn trong đống dữ kiện rõ ràng khiến người đọc khó lòng hiểu được vấn đề dù mọi thứ đã hiện ra trước mắt, đến khi đọc lời giải của Kage mới té ra được: Sự thật hơi bị đơn giản!!!
3. Lôi cuốn: tình tiết gay cấn, liền mạch và có sức hút không thể chối cãi, đọc được một đoạn thì không thể dừng lại được, đọc hết thì chỉ có gật gù khen hay!
Tuy nhiên, một tác phẩm dù có hoàn hảo đến đâu cũng có một vài khuyết điểm, đối với mình - một đứa nghiện trinh thám, tác phẩm này có một điểm trừ cực lớn : Chỉ có suy luận.
Dù cho chàng thám tử nghiệp dư Kage đi đến kết quả bằng một màn suy luận logic cực chuẩn, cực cuốn hút  và cực hợp lý nhưng tất cả chỉ dừng lại ở suy luận mà không có chứng cớ bắt quả tang thủ phạm. Việc này đối với mình cứ giống như việc đã đi gần hết con đường, chỉ cần 1 bước nữa sẽ đến đích nhưng bỗng nhiên sững lại, không đi nữa. Cảm giác ấy hụt hẫng vô cùng. Tác giả làm chưa trọn vẹn, khiến mình có hơi thất vọng.
Nhìn chung, quyển sách này xứng đáng là một quyển truyện trinh thám đáng đọc, pha chút lạ lẫm và mới mẻ so với các quyển truyện cùng thể loại khác. Nó không cho người ta cảm giác gò bó, nghiêm nghị như truyện trinh thám truyền thống mà tạo ra một không khí thoải mái, vui vẻ giúp người đọc tiếp cận đến sự thật, rất thích hợp để kích thích đầu óc vào những giây phút buồn chán và rãnh rỗi.
3
132716
2015-06-20 21:29:24
--------------------------
211613
5121
Một cuốn sách thuộc thể loại trinh thám cổ điển nhưng nó không khô khan như mình nghĩ.
Sự hài hước và logic là hai thứ tồn tại song hành suốt tập truyện, tuy quy mô các vụ án không lớn, động cơ không sâu, thủ đoạn cũng không tinh vi lắm nhưng dưới văn phong của Higashigawa Tokuya, từng vụ án trở nên hấp dẫn lạ thường.
Mình rất thích hình tượng nhân vật Tiểu thư 'chỉ-như-trẻ-mẫu-giáo' Reiko, anh quản gia thích nói móc tiểu thư Kageyama và anh thanh tra với tài nổ " banh nhà lòng " Kayamatsuri.
Tất cả yếu tố trên hợp thành một cuốn sách tuyệt vời, đọc trong ngày mưa cùng một tách cà phê nóng thì tuyệt đừng hỏi. :)))
5
131060
2015-06-20 20:52:41
--------------------------
206158
5121
Cuốn sách khiến mình bị cuốn hút vào những tình tiết của những vụ án mà Reiko theo đuổi, qua đó phần nào thử thách tài suy luận của bản thân. Tuy vậy, với khả năng của mình, tác giả đã làm cho mình bối rối với nhiều vụ án tưởng chừng như bế tắc. Cách kể chuyện hài hước cộng với sự lép vế của cô kiểu thư nhà Hosho với anh quản gia Kageyama về khả năng suy luận khiến câu chuyện hầu như ko hề có phần khô khan của những vụ án hình sự. Tuy vậy, những mẫu chuyện có vẻ giới thiệu về gia cảnh nhân vật nhiều quá, làm nhiều lúc đọc hơi mất hứng.
5
393693
2015-06-08 21:51:55
--------------------------
200645
5121
Một cuốn sách khiến mình không thể rời tay, ngồi trong lớp học mà vẫn lén đọc vài trang vì đang gây cấn bí ẩn quá. Các vụ án cũng có chủ đề rất sáng tạo, tình tiết phá án cũng hợp lý, vài đoạn thoại khá hài hước làm mình bật cười, nói đúng ra cuốn sách vô cùng dễ ngấm, ai đọc cũng được, và ko thể bỏ dở lưng chừng. Mình cũng đã xem phim chuyển thể và khá hài lòng dù bản phim có thay đổi 1 số chi tiết để giải thích hợp lý hơn lý do giết người của từng vụ án.  đọc các đánh giá   của mọi người khiến mình an tâm khi mua cuốn sách này và đúng thật rất xứng đáng.
5
532979
2015-05-25 17:31:07
--------------------------
199481
5121
Nếu không có nhan đề thì mình không bao giờ nghĩ rằng đây là một tác phẩm trinh thám, bởi cái bìa sách nhìn hài hước, vui nhộn quá. Thật ra thì không chỉ bìa, mà nội dung sách cũng vui không kém. Đối với 1 fan trinh thám như mình thì những vụ án trong truyện chưa đủ kích thích, chưa đủ “hại não”, hơn nữa 1 tập mà có quá nhiều vụ án như vậy thì khó có thể tập trung, đi sâu vào vụ nào. Tuy nhiên, hài lại là yếu tố ghi điểm cho truyện, mình rất thích những đoạn đấu khẩu giữa tiểu thư Reiko và Kage, buồn cười không thể đỡ nổi.
4
393748
2015-05-22 12:52:22
--------------------------
197714
5121
Hài hước dí dỏm nhưng đầy triết lí đó là những gì "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối" tập 1 này mang lai cho người đọc. Không chỉ là sự hài hước khi những cậu ấm cô chiêu không chịu sống trong nhung lụa mà lại đi làm cảnh sát điều tra, mà đó là những suy luận sắc sảo của anh chàng quản gia kiêm lái xe và cả vệ sĩ của tiểu thư -điều tra viên Reiko về những vụ án hóc búa, kịch tính. Chỉ bằng những lời kể của tiểu thư của mình và với sự tư duy logic của chính mình chàng quản gia đã giúp tiểu thư Reiko phá án một cách xuất sắc. Sự hấp dẫn của những tình tiết của truỵên khiến độc giả vô cùng thích thú và mong chờ được đọc những tập tiếp theo của cuốn sách này.
5
578865
2015-05-18 12:00:25
--------------------------
194580
5121
Quyển này vừa có cái được, vừa có cái không được nên thành ra nó chưa khiến mình thích hoàn toàn. Bìa sách khiến mình liên tưởng đến sự hài hước, thay vì tính nghiêm túc cần có của truyện trinh thám, tuy nhiên đó cũng không phải là vấn đề. Có lẽ vấn đề nằm ở chỗ cách dàn trải nội dung của tác giả chăng? Ngoài sự hài hước ra thì theo mình tác giả chưa mang lại được cho người đọc cảm xúc hồi hộp, tò mò hay khâm phục thông thường khi đọc truyện loại này. Nhiều đoạn không cần thiết cứ lặp đi lặp lại khiến cảm xúc bị đứt đoạn. Suy luận của anh quản gia hay, nhưng hơi dễ dàng quá chăng? Như anh ta là thiên tài vậy, không cần quan sát gì vẫn có thể suy luận ầm ầm. Các nhân vật làm trong ngành cảnh sát nhưng mình chẳng thấy có tí tính chuyên môn hay nghiêm túc nào cả.
3
472572
2015-05-11 08:03:34
--------------------------
187208
5121
Bìa sách lôi cuốn. Mình là người thích những sách có bìa đẹp ^^. Truyện trinh thám nhưng có tính giải trí cao, mình thích đọc nhất những đoạn đối thoại giữa cô chủ nhỏ Reiko  và anh chàng quản gia kiêm lái xe kiêm vệ sĩ,dọn bàn... Cuốn sách này sẽ không thỏa mãn được những ai đam mê truyện trinh thám. Truyện có những tình tiết gay cấn nhưng phá án quá nhanh và đều từ một thiên tài nghiệp dư chỉ cần nghe tường thuật lại là phá được án. Mình mong chờ một tập mới (nếu có) với nhiều tình tiết hơn, và trong đó thám tử nghiệp dư có thể lên sân khấu trực tiếp phá án  thay vì đứng sau bức màn che Reiko. Nếu bạn cần một cuốn truyện trinh thám nhưng ko quá "ghê rợn" có thể thử môt cuốn như thế này!
3
450367
2015-04-22 17:40:47
--------------------------
178476
5121
Motif mới lạ nhưng truyện vẫn chưa thuyết phục mình cho lắm. Cách xây dựng cốt truyện khá mới lạ nhưng mình thấy có hơi ít để cho 5-6 vụ án vào cùng 1 tập không? Với lại ở đây, theo mình, trong một số vụ, tài suy luận của Kageyama thấy hơi ảo vì tất cả suy luận của Kage đều chỉ dựa vào những chi tiết do Reiko kể lại mà chưa tận mắt thấy hiện trường là như thế nào nên nhiều lúc thấy giải thích hợp lí nhưng khó chấp nhận nổi. Và hình như Reiko chỉ có việc tới quan sát hiện trường rồi về kể cho Kage nhỉ? Đây chắc hẳn là 1 bộ truyện giải trí cao nhưng chất thì vẫn chưa tới.
4
514417
2015-04-05 00:50:16
--------------------------
176482
5121
Trước khi Nhã Nam phát hành bộ sách này, mình đã được xem bộ phim chuyển thể và thực sự thấy rất thích.
Truyện kẻ về một cô tiểu thư làm thám tử phá án cùng với anh quản gia hách dịch và một thanh tra thích thể hiện.
Những tình tiết của truyện đậm chất hài hước và dẫn dắt, không làm bạn đọc nhàm chán.
Khác với văn phong nhẹ nhàng hay kịch tính và quá trừu tượng mà văn học Nhật Bản có, tác phẩm này đem đến một màu sắc rất khác biệt, rất độc đáo.
5
323135
2015-04-01 12:22:40
--------------------------
171863
5121
Cũ, vì đa số vụ án đều dễ nhận dạng mô tuýp. Mình dĩ nhiên cũng không phá án được ngay như các bạn mê trinh thám, nhưng ai cũng dễ cảm thấy tình tiết trinh thám chẳng gì mới mẻ.
Đương nhiên rồi! Bởi "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối." chủ yếu mang tiếng cười cho người đọc bởi những cuộc đối thoại mà chính xác hơn là đấu khẩu giữa quản gia Kageyama - tiểu thư Reiko và điều tra viên Reiko - ông sếp ưa khoe của chạy Jaguar bạc. Mình khá bất ngờ bởi chưa bao giờ nghĩ đầu óc của một cô gái Nhật, lại còn là tiểu thư, có những suy nghĩ hài hước và đáng yêu đến như vậy. Sự khoe của của ông thanh tra hay láu cá của anh quản gia cũng khiến người khác ngạc nhiên không kém. Có cảm giác "stereotype" của người Nhật được phá dỡ một ít: họ cũng có khiếu hài và những tật xấu chứ không hẳn là sự nghiêm túc, cầu toàn.
Tuy có người chết nhưng cảm giác chưa bao giờ có hai chữ "ớn lạnh", truyện có vẻ hợp với những đứa nhát gan như mình hơn là cho những bạn mê trinh thám.
Bìa truyện ăn khớp với nội dung. Biên tập rất tốt. Rất Nhã Nam.
4
38883
2015-03-22 20:15:14
--------------------------
168193
5121
Hay và hài. Màn đấu khẩu của Kageyama và cô tiểu thư Reiko đúng là khiến người ta phải bật cười. Đúng như tiêu đề truyện, đây là quyển sách nhẹ nhàng, thích hợp để nhâm nhi sau bữa tối, không có nhiều các yếu tố kích thích hay hại não, cũng chính vì vậy mà chưa thực sự thuyết phục các fan trinh thám lắm. Mấy vụ án ngắn quá, tiến trình cũng bị lược bỏ hơi nhiều,  chỉ còn toàn suy luận của anh chàng quản gia thôi. 1 tập mà có tới 6 vụ thì nhiều thật, thà ít vụ án lại nhưng chất lượng hơn thì theo mình sẽ hay hơn.
3
418163
2015-03-16 10:05:37
--------------------------
164936
5121
Motip trinh thám như truyện này khá là lạ, đó là một điểm thu hút và gây hứng thú đối với người đọc. Nhưng thực ra đối với độc gỉa truyện trinh thám thì họ cũng có một số yêu cầu nhất định, như truyện này thì thực sự các yếu tố trinh thám chưa được “tới” lắm. Hoàn toàn chỉ là suy luận của anh chàng quản gia, các phần còn lại hầu như bị lướt qua hết, màn giới thiệu nhân vật cũng tốn không ít đất, cứ lặp đi lặp lại. Có lẽ, truyện sẽ khiến người ta thấy lạ và khá thích, nhưng không đủ thu hút để có thể đọc lại lần thứ 2.
3
198257
2015-03-09 10:20:21
--------------------------
159328
5121
Văn phong truyện đơn giản có chút rời rạc khiến tôi hơi lạ lẫm (do đã quen đọc mấy truyện Nhật Bản sâu lắng), nhưng cũng khá thư giãn do truyện chú trọng tình huống và có nhiều đoạn gây cười (đối thoại sốc giữa chàng quản gia Kageyama và cô tiểu thư Reiko). Tuy trong truyện dường như Reiko chỉ có công dụng chạy đi chạy về hiện trường và tường thuật lại cho Kageyama, nhưng không phủ nhận là cô gái này cũng được miêu tả khá dễ thương, và tài suy luận của Kageyama thì không chê được, suy luận khá chặt chẽ nhưng cũng do chỉ là suy luận thuần túy nên nhiều khi đọc hơi nhàm chán, hơn nữa, sau khi suy luận và quy kết hung thủ xong thì không có màn định tội hay thẩm tra hung thủ, tập 1 có 6 mẩu truyện – 6 vụ án, nhưng cũng vì lẽ này mà chả hiểu nổi lý do vì sao hung thủ gây án, cũng chính vì điểm này nên khi đọc cứ thấy cụt đầu cụt đuôi thế nào ấy (điểm này thì khi xem phim sẽ hay hơn, vì trong phim dẫn chứng khá rõ các đầu mối cũng như lý do hung thủ gây án).
Ngoài ra, tôi rất là không thích bìa truyện, tuy rằng bản chất cuốn sách cũng thuộc dạng khá là hài hước, thế nhưng bìa thì quá là lố lăng, chả mang màu sắc truyện Nhật Bản gì cả, nhiều khi nhìn bìa tôi lại liên tưởng tới truyện teen của Mỹ hơn.
3
40130
2015-02-16 12:50:31
--------------------------
157398
5121
Truyện thật sự rất rất hay và hài hước tuy nhiên hơi ít vụ án.Cả ba nhân vật mình đều thích nhưng đặc biệt thích nhân vật Quản gia và thích sự hài hước bởi cái cách thẳng thắng chê bai tiểu thư khi cô đã nắm những tình tiết vụ án như vậy mà vẫn chưa suy luận ra hung thủ và cũng thích cái cách phản ứng của Reiko khi bị nói như tát nước lạnh vào mặt như vây. À nhân tiện cho mình hỏi truyện này có chuyển thể thành phim nhưng mình tìm mãi không biết tên phim là gì mình rất muốn xem mong các bạn chỉ giáo.
5
324101
2015-02-08 19:56:39
--------------------------
156203
5121
Đây là 1 cuốn truyện trinh thám gồm nhiều câu chuyện khác nhau về việc phá án dựa vào suy luận đơn thuần. 
Tuy nhiên, mình không thích kiểu như vậy vì cảm thấy nó quá hụt. 1vụ án kết thúc quá nhanh chóng và chính xác dù chỉ có 1 số bằng chứng dễ nhìn thấy cũng như suy luận đơn giản. Với 1 người thích tiểu thuyết trinh thám như mình thì như vậy là chưa đủ. Hơn nữa, ở mỗi câu chuyện, tác giả lại lặp lại việc giới thiệu nhân vật và các câu giới thiệu gần như là giống nhau, mặc dù chỉ có 3 nhân vật chính khiến mình rất chán nản.
Vì được giới thiệu là hay lắm nên khi mua về không khỏi có chút thất vọng. Mình không nói là nó dở nhưng với mình như thế là chưa đủ.
3
369887
2015-02-03 17:51:32
--------------------------
156051
5121
Trước giờ mình luôn thích những thể loại truyện trinh thám (và kinh dị ^^). Nhưng khi đọc xong quyển sách này mình lại càng yêu thích thêm một thể loại mà mình cho là mới này : trinh thám - hài hước.
Đọc Phá Án Ư? Cứ Để Sau Bữa Tối vừa được thỏa sự tò mò, suy luận căng thẳng để tìm ra hung thủ mà lại vừa được cười thoải mái nữa. Chính sự hài hước của truyện làm cho quyển sách trinh thám này không hề có đoạn này gây nhàm chán (dù là đối với người không thích dòng truyền này).
Những vụ án được đưa ra trong truyện hầu hết đều khó đoán được hung thủ là ai. Tuy tác giả đã cung cấp nhiều chứng cứ và dẫn chứng đi tìm thủ phạm nhưng mình vẫn không thể đoán đúng được cách mà hung thủ đã ra tay :'( 
Một quyển sách làm mình khâm phục với óc quan sát và sáng tạo của tác giả.
5
303773
2015-02-02 22:15:04
--------------------------
155938
5121
Đúng như cái tên truyện "Phá án ư? Cứ để sau bữa tối" là một truyện trinh thám  vô cùng hài hước thích hợp để giải trí.Đối với bạn nào yêu thích truyện trinh thám mà đã chán những cảnh về tâm linh ,kinh dị ,rung rợn thì đây đích thực là quyển sách cho các bạn .“Phá án ư?” là một truyện nhẹ nhàng thích hợp để giải trí không có nghĩa là nó nhàm chán mà nó là một truyện trinh thám cực kỳ li kì và hấp dẫn .Những vụ án vô cùng hóc búa tưởng không có đường ra mà lại được Reiko và Kazamatsuri  đúng ra là được quản gia  Kageyama giải quyết vô cùng nhẹ nhàng.
  Truyện được xuất bản bởi Nhã Nam nên mình cũng yên tâm ,riêng truyện Nhật thì không đâu bằng Nhã Nam.Bìa truyện cũng rất đáng yêu truyền tải được sự hài hước của truyên.
5
526401
2015-02-02 17:39:27
--------------------------
155863
5121
"Bày ra đủ mọi dữ kiện trước mắt người đọc, thách thức họ đi điều tra cùng mình, cười vào sự rối beng của họ.."
Tác giả viết rất cuốn hút và hài hước, mình đọc một vèo là hết cuốn sách chỉ trong 1 ngày, còn tiếc nuối là chưa kịp mua tập 2 nữa chứ. Những tình huống truyện thì li kì, đọc thấy hồi hộp nhưng vẫn nhẹ nhàng, đúng kiểu đọc truyện để giải trí, xả stress. Đối thoại của các nhân vật cũng rất buồn cười, đọc truyện chữ mà mình tưởng tượng như đọc manga. Tác giả mà cho ra quyển 3, quyển 4, mình mua tất!
5
62162
2015-02-02 13:11:02
--------------------------
155818
5121
"Làm cho óc suy luận của những người ham khám phá được thư giãn nhất" - Đúng như lời giới thiệu sau bìa sách, đây thực sự là một bộ tiểu thuyết trinh hám đáng đọc. Những vụ án không quá dài dòng, rối rắm hay phức tạp như những tác phẩm lớn mình từng đọc qua, cũng không có nhiều yếu tố rùng rợn hay tâm linh, ám ảnh. Nhưng vẫn hội tụ đầy đủ những yếu tố một tác phẩm trinh thám cần có: vẽ ra bức tranh toàn cảnh của sự việc, dẫn dắt người đọc từng bước lần ra các manh mối, mở ra nhiều hướng rẽ để cùng nhân vật suy ngẫm, lập luận từ nhiều góc nhìn khác nhau và cuối cùng vén bức màn bí mật một cách logic, tinh tế; tất cả được thể hiện qua giọng văn hài hước, hóm hỉnh và những nhân vật cá tính. Truyện cũng ko thiếu những tình tiết gay cấn, li kì, nhất là những vụ án mà Reiko và Kageyama cùng sánh vai tìm ra chân tướng thủ phạm. Tác giả đã rất khéo léo "đánh lừa" người đọc bằng những dữ kiện thoạt nhìn có vẻ rất logic nhưng đến khi lời giải sáng tỏ thì mới vỡ lẽ "Ồ, đơn giản thế mà mình không nghĩ ra" với nụ cười trên môi và cảm giác thoải mái, hào hứng. Hy vọng trong tương lai bộ truyện sẽ dc tác giả tiếp tục chắp bút.
4
57421
2015-02-02 11:23:38
--------------------------
155696
5121
Truyện trinh thám theo mình thì căng thẳng và có phần khó hiểu nhưng khi đọc cuốn truyện Phá án ư? cứ để sau bữa tối này thì khác. Hay vì các tình tiết khiến người khác tò mò còn hài hước thì có lẽ là lúc anh thanh tra nói ra điều mà ai cũng biết. Còn Reiko cứ như là thám tử Mori ( theo mình thì là như vây).Tuy là hài hài nhưng cũng không khiến người khác nhàm chán, nhất là mấy bạn fan của truyện trinh thám "kinh dị và căng thẳng" . Cuốn sách này rất là hay đó nha mặc dầu nó có hơi mắc xíu nhưng cũng rất đáng. Tiki.vn có những sách khiến mình phải đắn đo quá
5
541132
2015-02-01 21:03:20
--------------------------
154913
5121
Ai là fan truyện trinh thám thì không thể bỏ lỡ tập truyện này, vừa hay lại vừa hài hước. Truyện được viết theo lối trinh thám suy luận, ngôn từ dễ hiểu, dễ hình dung, toàn là các vụ án kinh điển. Có pha trộn thêm yếu tố hài hước, nhất là sự hài hước đến từ cậu công tử kiêm thanh tra lúc nào cũng nói ra những điều mà ai cũng biết, từ anh quản gia lúc nào cũng "lịch sự" chê bai cô chủ,... khiến truyện đọc đỡ nhàm chán. Không những truyện mà cả live-action gồm 10 tập phim ngắn, 1 tập đặc biệt và 1 movie cũng hay không kém.
5
416217
2015-01-30 19:45:16
--------------------------
151908
5121
Truyện có nội dung khá ổn, các vụ án không quá rùng rợn nhưng cũng rất logic và gây cho độc giả trí tò mò, rất thích hợp đối với những bạn muốn đọc những tác phẩm trinh thám nhẹ nhàng. Đặc biệt, trong truyện có những tình huống hài hước rất phù hợp đối với những bạn trẻ. Bìa sách được thiết kế khá sống động với phần vẽ minh họa phong cách truyện tranh nhật bản, chất lượng giấy cũng rất tốt. Nhìn chung nếu bạn muốn tìm một tác phẩm giúp giải trí cuối tuần thì đây chính là một sự lựa chọn đúng đắn.
4
316903
2015-01-21 14:38:47
--------------------------
151539
5121
Mình đọc hai tập của truyện này nhẩn nha trong vòng 5 ngày thì hết. Mỗi lần đọc, mình đọc chỉ một vụ án thôi, hết rồi thì gấp lại, cất sang bên, đi làm chuyện khác.  Cảm giác thư giãn rất là tuyệt vời luôn. Vì tuy là trinh thám nhưng tình tiết không quá đánh đố, tuy là hài nhưng cũng không quá lố. Giữa sự hấp dẫn hồi hộp vẫn đan xen những chi tiết hài hước tinh tế, mà chủ yếu là những câu phát ngôn "khó đỡ" của anh chàng quản gia Kageyama ấy. Nhiều lúc nghe anh ta xỏ xiên chê bai tiểu thư Reiko của chúng ta mà cười gần chết. Quý tử thanh tra cũng là một nhân vật thú vị. Cứ mỗi lần anh này xuất hiện là tiểu thư Reiko lại đau đầu :)). Một cặp đôi khắc khẩu nhưng có nhiều điểm trùng hợp, từ gia thế, học vấn, cho đến trình độ suy luận =)). 

Truyện này cũng đã được dựng thành phim rồi, do anh Sakurai Sho của Arashi đóng vai anh quản gia ý, đọc truyện cứ tưởng tượng ra cái mặt đểu đểu bựa bựa của ổng mà cười phì =))

Quyển này cũng không thấy có lỗi biên tập hay chính tả nào. Bìa tuy có hơi nhí nhố nhưng khá hợp với phong cách và không khí truyện. Giấy in đẹp, trình bày đơn giản, thanh lịch. Ai cần thư giãn nhẹ nhàng nhưng không nhàm chán thì có thể xem xét chọn đọc quyển này nha ♥
4
10596
2015-01-20 08:52:06
--------------------------
148455
5121
Mình chưa xem phim chuyển thể từ tiểu thuyết nhưng sau khi đọc nội dung bình luận trên Tiki mình đã quyết định mua 2 quyển này. Quả thật đây là tập truyện không gây thất vọng. Các tình tiết trong từng vụ án rất hấp dẫn và hồi hộp, vừa xem độc giả có thể vừa phán đoán cùng các nhân vật. Mình đặc biệt thích màn đấu khẩu giữa Reiko và anh chàng quản gia khi Reiko phải "muối mặt" chịu sự "sỉ nhục" của Kageyama khi anh cho ý kiến về vụ án. Những vụ án tưởng chừng rất khó nhằn nhưng chỉ qua sự tường thuật của Reiko, Kageyama lại lập luận logic và tìm ra hung thủ nhanh đến không ngờ.

Đây là 1 bộ truyện rất đáng đọc và thích hợp với những ai vừa thích thể loại trinh thám vừa thích sự thư giãn sau mỗi cuối tuần đầy bận rộn. Mình vừa xem vừa tủm tỉm cười sau mỗi buổi tối Reiko về nhà và nhờ tài suy luận sắc bén của Kageyama để tìm ra chân tướng vụ án.
5
33861
2015-01-10 18:47:08
--------------------------
145813
5121
Mình đã từng xem phim và vô cùng thích thú với nội dung phim nên khi sách ra mình đã ngay lập tức mua về và đọc ngấu nghiến vì không thể chờ đợi thêm được nữa. Kiểu trinh thám cổ điển, lối viết văn hài hước, nhẹ nhàng, không thách đố người đọc làm mình thấy rất thoải mái và vui vẻ, hài lòng với sách. Vì vậy mang tiếng là trinh thám nhưng mình thấy đây là cuốn tiểu thuyết dung hòa được rất nhiều thể loại như truyện cười, lãng mạn... Tóm lại đây là cuốn sách rất hay, độc đáo và đặc biệt, cuốn hút độc giả. Mình nghĩ có thể đọc cuốn này vào bất cứ lúc nào tâm trạng buồn, hẳn sẽ vui lên ngay vì không khí mà truyện mang lại.
5
146361
2015-01-01 08:28:12
--------------------------
144578
5121
Kiểu đọc vừa buồn cười vì kiểu phá án của Reiko với Kazamatsuri mang tiếng thanh tra mà Reiko toàn về hỏi ý kiến quản gia còn Kazamatsuri thì toàn nói những điều ai cũng biết :)) Xong lúc đầu thấy vụ án cũng khoai, đến lúc quản gia Kageyama lý giải thì thấy nó đơn giản logic cực kì :)) Nói chung là rất hấp dẫn ạ.
Không quá dài dòng khó hiểu nhưng vẫn rất lôi cuốn.
Nếu như bạn muốn đọc trinh thám phá án mà không phải mất quá nhiều thời gian vì một câu truyện dài hay đau đầu vì phải suy nghĩ quá lâu quá nhiều thì mình nghĩ bạn nên đọc cuốn này.
5/5 sao.
5
459083
2014-12-27 11:03:23
--------------------------
144268
5121
Phá Án Ư? Cứ Để Sau Bữa Tối có đề tài là viết về trinh thám . Nhưng đừng tưởng rằng truyện viết về trinh thám nào cũng khô khan và ngập tràn những thuật ngữ trong giới mà bạn không tài nào hiểu được . Nhưng mọi chuyện đã thay đổi đối với tác phẩm này . Tác giả đã biết nêm nếm gia vị sao cho tác phẩm vẫn giữ được vẻ sắc sảo của một truyện viết về đề tài trinh thám và còn được trang trí thêm những tình huống rất đáng yêu . Đó là những màn đối thoại hay chính xác hơn là cãi nhau của cô nàng thám tử cũng hai anh bạn đồng nghiệp . Họ thường xuyên cãi nhau nhưng khi phá án họ phối hợp rất ăn ý . Một cuốn sách lạ và thú vị
5
337423
2014-12-26 08:54:38
--------------------------
